張達明再o係689 facebook挑機

馮煒光下跪，護主不力

條友真係有料到 識佢真人

我唔識野, 果度有條友講果5000萬係離職補償金既話, 係唔使比入息稅, 堅定流??

達ming

你打去IRD問下

梁生係UGL離職？

明白

見隻 68狗 呢幾日係咁吠

就知佢真係好驚

達明喺法律界好有地位其實
有幸做過佢學生

白宮發言人搵緊工唔得閒

689幾時會告佢呢？

佢講一講明白689衰乜

答yes or no都仆街

睇唔明第3點，有冇人解釋下

正呀
facebook審犯

可否叫你一聲達哥

自宮發炎人開頭點會俾張生加到入係689fb,呢下真係好值得研究。

自宮發炎人仲唔del post

會唔會好快被自殺

狂插

如果乜嘢討論都先以發言者背景作預設立場，咁仲有乜嘢可以討論？

推 ，睇完先明哂發生咩事

有條韓國走狗陳龍飛係入邊

自
誤會咗巴打嘅意思

Cheung Tat Ming Eric 梁先生，首先多謝你在今天早上透過傳媒回應我昨晚在你的社交網站上的留言()，你說: 「UGL這件事，自從兩年半前發生到現在，我和UGL已經多次、全面地回應了社會的問題，包括昨晚張達明在他Facebook提出的問題。不只我，UGL亦已答了很多次。UGL亦已說了我從來沒有向他們提供任何服務，它亦沒有要求我提出任何服務，它是書面的聲明來的，如果有人不知道，應該回看當日它的聲明。…」「但如果你看張達明提出來的數條問題，很明顯他是不知道、也沒有去了解過兩年半前我跟UGL已經回答了他九條問題裏大部分的問題。他現在又再把那些問題重新提一次出來。譬如很簡單的，UGL書面發一個聲明，它是一間上市公司來的，除非張達明認為UGL發一個虛假聲明，否則的話人家的聲明說得很清楚，我沒有提供過任何服務，UGL亦沒有向我要求提供任何服務。」

以為第二個張達明

很抱歉，從你上述的回應我真的不知道你究竟是否明白我的9條問題，還是刻意廻避作答。我的9條問題與梁先生實際上「沒有提供過任何服務，UGL亦沒有向我要求提供任何服務」完全無關，我亦願意相信梁先生實際上沒有提供過任何服務給UGL。我亦嘗試努力翻查你過往作出的聲明及回應及UGL於2014年10月9日發出的書面聲明 ()，除非梁先生願意正面及具體回應我的9條問題(或提供你過去真的有具體回應我的9條問題的網頁連結或內容)，否則請恕我要套用你於昨天在網誌上批評梁繼昌議員的說法: 梁先生「完全沒有回應我提出的事實性問題，… 道理何在，大家心中有數。」

梁先生，希望你知道，我昨天向你提出的9條問題，已引起公眾廣泛關注，我在面書的貼文在不足24小時已經有超過六十三萬五千人觀看。故此希望你能盡快具體回應有關問題，以釋除公眾疑慮。若我昨天寫的9條問題不夠具體及清楚，容許我在此不厭其煩地更具體闡述我希望梁先生回應的關鍵問題:

1. 梁先生與UGL在2011年12月2日所簽署的協議書，是否正如立法會秘書處資料研究組所撰寫的 UGL事件資料摘要() 第2.4段所述，梁先生收取合共400萬英磅報酬的條件包括梁先生要: 「(i)(在不涉及利益衝突下)按UGL的合理要求協助不時推廣 UGL 及戴德梁行，包括但不限於擔當推薦人及顧問的角色； (ii)支持UGL收購戴德梁行的行動； (iii) 令戴德梁行的高級管理層留任至 2013 年年底； (iv)不發表任何批評是次收購行動的聲明…」?

2. 若是的話，

(1) 梁先生怎可說成這協議是一般的離職協議，而並非梁先生協助潛在買家UGL收購戴德梁行的協議?
(2)又怎可說成「有關的協議及款項源於梁先生辭去戴德梁行職務，而非由於他日後會提供任何服務」?
(3)「支持UGL收購戴德梁行的行動」及「不發表任何批評是次收購行動的聲明」怎可說是一般的離職協議的內容，又怎可說是「源於梁先生辭去戴德梁行職務」?
(4) 承諾在成功收購以後兩年內要「按UGL的合理要求協助不時推廣 UGL 及戴德梁行，包括但不限於擔當推薦人及顧問的角色…」作為400萬英磅報酬的條件之一，為何不涉及「日後會提供任何服務」？
(5) 即使實際上梁先生最後沒有向UGL提供服務，梁先生可否履行有關協議的承諾在任職特首期間向UGL提供協助 (包括作為推薦人及顧問)?
(6) 若不可以，梁先生有否在當選特首後要求取銷或修改有關協議，放棄部份或全部400萬英鎊的報酬?
(7) 若沒有的話，梁先生是否認為特首是可以在任職期間收取有償報酬承諾提供予私人公司不涉及利益衝突的兼職服務?

3. 根據立法會上述的文件顯示，據傳媒最初報道，「在回應傳媒查詢時，安永及戴德梁行時任主席 Tim Melville Ross 均表示， "對該名香港政治人物與該澳洲公司之間的協議並不知情 "。」「蘇格蘭皇家銀行的發言人表示： " 我可以確認，蘇格蘭皇家銀行並無參與這些磋商，亦對協議的金額或條款並不知情 "。」但「其後的報道指出， "[過往數星期的 ]電郵顯示， Melville-Ross 似乎領導着與梁先生的磋商 "。該等電郵亦似乎與蘇格蘭皇家銀行和安永較早前表示其 "均被蒙在鼓裡 "的聲明 "互相矛盾 "。」而UGL於2014年10月9日的書面聲明亦闡述"賣方、蘇格蘭皇家銀行及其顧問充分知悉UGL 有意與梁先生訂立安排，而戴德梁行在提出並與梁先生商討相關條款方面，扮演重要角色 "。」但卻從來沒有人(包括梁先生及UGL)可以提供具體時間及證明文件支持。 立法會上述的文件第2.3段顯示，於「2011 年 11 月 8 日，戴德梁行的董事經投票後選中 UGL作為戴德梁行收購拯救計劃的 " 首選買家 " 。 梁先生其後於11 月 24 日辭任戴德梁行董事局成員，並於 11 月 27 日宣布參選香港行政長官。」
希望梁先生可以具體回答:

(1) 究竟戴德梁行董事局於2011年11月8日投票前，梁先生是否已經與UGL有任何協議或共識或討論梁先生會收取UGL的報酬以換取梁先生支持UGL收購戴德梁行？
(2) 若有的話，梁先生有否在會議時向其他董事披露及申報利益，並因為有利益衝突而避席董事會或不參與投票？
(3) 若梁先生與UGL協議的討論是在2011年11月8日後才開始，那麼梁先生是在什麼時候向其他董事披露及申報利益？ 是否有白紙黑字的證明？

4. 作為戴德梁行的董事，在法律上是肩負誠信責任，要謀求戴德梁行的最佳利益。簡單而言，在決定支持哪一買家收購戴德梁行，戴德梁行的最佳利益必然是找到願意提出最佳收購條件的買家。 若某一董事收取其中一位潛在買家的報酬，因而承諾支持該潛在買家收購戴德梁行，怎能是沒有利益衝突及違反董事的誠信呢？ 還望梁先生賜教。

5. 此外，作為戴德梁行董事會其他成員，有甚麼合理的原因令他們同意批准某一董事收取一位潛在買家的報酬以換取他支持該潛在買家收購戴德梁行？若該董事為了收取利益而承諾會支持該潛在買家，他又怎可以持平公正地考慮是否接受其他的買家呢？還望梁先生賜教。

...待續

Cheung Tat Ming Eric 梁先生，首先多謝你容許我作為你面書的朋友。看見你近日興致勃勃，願意花寶貴時間就UGL事件向梁繼昌議員不斷提出質問，還望你能抽出少許時間澄清及交代以下關鍵問題，以釋除我及公眾的疑慮:

1. 梁先生一直強調與UGL的協議是正常的離職協議。 我想請問梁先生當時是否受僱於UGL，還是UGL希望收購的對象戴德梁行(DTZ)的董事？ 若是後者，為何離職協議不是由戴德梁行與梁先生簽訂?

2. 梁先生說: 「看過我的離職協議全文，應該知道UGL 給我400萬英鎊，作為在兩年時間內「不挖角，不競爭」的補償」，實在不必納稅。」想請問梁先生，UGL根據協議承諾給你的400萬英鎊，是否包括換取你以下三項的承諾?

(1) 支持UGL收購戴德梁行 (supports the acquisition of DTZ by UGL);
(2) 不批評UGL的有關收購行動 (does not make any statements criticising the takeover);
(3) 在2012至2013年的兩年時間內應UGL合理要求下，梁先生在不涉及利益衝突下需要提供協助以推廣UGL及戴德梁行(provides assistance in promoting UGL and DTZ as reasonably required by UGL, including but not limited to acting as a referee and adviser from time to time, provided that such assistance does not create any conflict of interest)。

3. 若是的話，為什麼梁先生說這400萬英鎊是「作為在兩年時間內「不挖角，不競爭」的補償」，實在不必納稅。」? 為什麼400萬英鎊當中涉及承諾提供服務的部份不需要交利得稅或薪俸稅呢?

4. 若是的話，有關協議是「離職」協議，還是梁先生承諾協助UGL收購戴德梁行的協議呢?

5. 若是後者，梁先生有沒有知會當時最大債權人RBS、獲它委派負責戴德梁行賣盤的安永會計師樓 (Ernst & Young)、戴德梁行董事會主席及其他董事以及戴德梁行的股東(註: 傳媒的報導似乎是沒有的，但我不知道它們會否有意抹黑梁先生)? 若有，請提供有關時間及證明文件。 若是沒有，梁先生當時身為戴德梁行的董事卻私下收取潛在買家UGL的巨額報酬，又有否違反董事的誠信責任及有利益衝突?

6. 梁先生可否確認當時除了UGL外，是否還有另外一間公司(有傳媒報導是Tianjin Innovation Financial Investment Company) 願意以高過UGL提出收購的價錢收購戴德梁行，但最後卻被戴德梁行董事會(包括梁先生在內)否決? 若是的話，梁先生私下收取UGL款項而可能令股東蒙受損失，又是否完全沒有問題呢? 當時戴德梁行的股東又是否知情?

7. 若梁先生換取400萬英鎊的報酬其中一個條件是要在2012至2013年的兩年期間需要應UGL合理的要求提供協助，即使有關協助不涉及利益衝突，但梁先生可否在任職特首期間提供協助 (包括作為referee and adviser)? 若不可以，梁先生有否在當選特首後要求取銷或修改有關協議，放棄部份或全部400萬英鎊的報酬? 若沒有的話，梁先生是否認為特首是可以在任職期間收取有償報酬承諾提供予私人公司不涉及利益衝突的兼職服務?

8. 梁先生可否確認有否(如有，在何時)收到該400萬英鎊的報酬？是否在梁先生任職特首期間? 若是的話，梁先生有沒有作出申報?

9. 最後，若梁先生認為立法會的專責調查委員會有委員就事件有既定的看法及立場，以致不能公正調查有關事件，梁先生是否願意根據法例成立獨立調查委員會，委任現職或退休法官作主席，作出公平公正的調查， 以釋公眾疑慮?

張達明
22.5.2017

唔BACKUP比人刪左就無嚕

達ming 好正

痴線佬唔洗理會

689佢點識拆彈
最多都只係完全避彈
唔回應落去等香港人唔記得就冇事
有時唔知讚佢叻識利用依點定港豬蠢到比人咁利用

等睇del fd

facebook班偏左傻鳩真係笑撚死

打返低調得唔得 有冇高溫處理

Sbt